<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Histoire de la famille Chauviteau</title>
    <link>https://famille-chauviteau.site/</link>
    <description>Recent content on Histoire de la famille Chauviteau</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    
	<atom:link href="https://famille-chauviteau.site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les origines de la famille à l’Île d’Yeu</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c010-ile-yeu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c010-ile-yeu/</guid>
      <description>Les origines de la famille à l’Île d’Yeu  L’Île d’Yeu sur la carte de l’état-major (1820-1866) (© IGN)Les toponymes Ker Chauviteau et Ker Chalon sont surlignés en jaune.
  Cette île de l’Atlantique, située à trois kilomètres au large de la Vendée, a toujours été essentiellement peuplée de marins. On y rencontre dès de le début du 17ème siècle de nombreux « Chauviteau », répartis en trois branches distinctes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Dominique</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c020-la-dominique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c020-la-dominique/</guid>
      <description>La famille à la Dominique  Carte de la Guadeloupe, Dominique et Martinique (© Esri France)   Cette Antille, découverte par Christophe Colomb un Dimanche (d’où son nom) se trouve entre la Martinique et la Guadeloupe. Contrairement à ces dernières, elle fut longtemps presque inhabitée, en raison de son relief. Ce n’est que vers 1784 qu’elle fut attribuée à l’Angleterre. Auparavant, seuls quelques colons se trouvaient à Roseau, future capitale de l’île.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Guadeloupe</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c030-la-guadeloupe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c030-la-guadeloupe/</guid>
      <description>La famille à la Guadeloupe  Carte de la Guadeloupe (© Esri France)   Joseph CHAUVITEAU épousa en 1773 Sophie BIOCHE (°1752 à Basse-Terre, paroisse du Mont Carmel), d’une ancienne famille de l’île. Il possédait avec sa femme une cafeirie (estimée 34.000 livres). Il était par ailleurs officier des milices de la Basse-Terre.
 Joseph CHAUVITEAU jeune (1746-1816), Officier des Milices   Ils eurent quatre enfants, tous nés à Basse-Terre, paroisse du Mont Carmel :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’exil aux États-Unis</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c040-exil-etats-unis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c040-exil-etats-unis/</guid>
      <description>La famille aux États-Unis (1794-1805)  Carte de la région de Providence (Rhode Island) (© Esri France)   La famille CHAUVITEAU dut quitter la Guadeloupe vers 1794, en raison des troubles révolutionnaires. Comme plusieurs autres émigrés, ils vinrent s’installer aux États-Unis, à Providence, petite ville capitale de l’État de Rhode Island, au sud de Boston, et dont le port, Bristol, était en rapport fréquent avec les Antilles. Les jeunes gens, Salabert et Chalon, y continuèrent leurs études, apprenant l’anglais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salabert à Cuba</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c050-salabert-a-cuba/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c050-salabert-a-cuba/</guid>
      <description>La famille à Cuba Encadrés par leurs parents Serafina ALOY (dite Mamita) et Jean-Joseph CHAUVITEAU (dit Salabert), leurs enfants de gauche à droite :
 Séraphine (qui épousera Xavier HERMET) ; Francis (qui épousera Émilie SUBERVIELLE) ; Thomas (qui épousera Octavie CARRÈRE) ; Philippe (qui épousera Aglaé DUMOUTIER).  Les trois aînés (Jean, Louis et Ferdinand) alors en pension aux États-Unis sont représentés dans les médaillons sur le mur. Les trois derniers enfants (Micaëla, Louise et Charlotte) ne sont pas encore nés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le retour en France des parents Chauviteau</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c060-retour-france-parents/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c060-retour-france-parents/</guid>
      <description>Le retour en France des parents Chauviteau  Les parents CHAUVITEAUJoseph CHAUVITEAU (1746-1816) et son épouse Sophie BIOCHE (1752-1817)
  C’est en 1805 que M. et Mme CHAUVITEAU revinrent en France, pays où ils n’avaient jamais habité. Ils avaient choisi de s’installer dans le Sud-Ouest, dont le climat semblait mieux leur convenir. Ils achetèrent dans la campagne près de Condom (Gers) une petite propriété dénommée Barada, qui existe toujours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La famille aux États-Unis</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c070-etats-unis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c070-etats-unis/</guid>
      <description>La famille aux États-Unis (1809-1821)  Carte de la région de New-York (© Esri France)   En 1809, Napoléon envahit l’Espagne. Les colonies espagnoles d’Amérique, et en particulier Cuba considérèrent les Français comme des ennemis et ceux-ci durent le plus souvent quitter leurs résidences à obédience espagnole.
Salabert, sa femme et ses quatre enfants, Jean, Louis, Ferdinand et Charles, se réfugièrent donc en 1809 à Bristol, aux États-Unis, port de Providence, capitale de l’État du Rhode Island, au sud de Boston.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salabert en France</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c080-salabert-france/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c080-salabert-france/</guid>
      <description>Salabert s’installe en France. Son décès Dès son arrivée, en 1821, en France qu’il ne connaissait pas, il s’installa à Paris dans le quartier alors à la mode, près de la Madeleine.
Il semble que ses jeunes enfants, Francis 10 ans, Thomas 8 ans, Philippe 6 ans étaient spécialement turbulents, faisant de la balançoire en nouant ensemble les rideaux du salon ; Jean et Louis, plus âgés, l’aidaient pour ses affaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La famille autour de Mamita</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c090-mamita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c090-mamita/</guid>
      <description>La famille autour de Mamita (1824-1880)  Mamita, alias Serafina ALOY (1786-1880), épouse de Salabert CHAUVITEAU   Salabert laissait une fortune estimée à deux millions de francs. Sa femme ne fut donc jamais dans la gêne. Ses fils aînés, Jean et Francis, l’aidèrent à continuer à s’occuper de ses affaires. Elle déménagea souvent, restant toujours au centre du Paris à la mode (Nouvelle Athènes, rue St Augustin, Cour d’Orléans, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adresses successives à Paris</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c095-adresses-a-paris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c095-adresses-a-paris/</guid>
      <description> Adresses successives à Paris de Salabert Chauviteau (de 1821 à 1823) et de sa femme Serafina jusqu’en 1880  1878 Andriveau-Goujon Pocket Map of Paris, France - Geographicus    (1) 1821 : 5 rue Lepelletier (2) 1821 : 13 rue de la Paix (3) 1822 : 16 rue Duphot 1823 : décès de Salabert (4) 1825 : 3 rue du Mont-Blanc (ou Chaussée d’Antin) 1824-1825 : achat et revente du château de Vaucresson 1825 : décès de Louis (5) 1830 : 2 appartements 13 rue Chantereine (ou de la Victoire) (6) 1832 : 59 rue Neuve-Saint-Augustin (7) 1843 : 86 rue Saint-Lazare (8) 1850 : Cour d’Orléans (avec les Hermet) (9) 1871 : 9 rue d’Anjou (ou Saint-Honoré), jusqu’au décès de Mamita en 1880  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felipe Poey</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c100-poey/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c100-poey/</guid>
      <description>Felipe POEY, un important savant cubain (1799-1891)  Monument avec statue de Felipe POEY au cœur de l’Université à Cuba.   Mamita avait trois sœurs, dont deux épousèrent deux frères POEY, français originaires du Béarn, aux environs d’Oloron-Ste-Marie, et qui s’installèrent à Cuba vers 1785.
L’un d’eux Juan Andrès POEY, époux de Maria del Rosario ALOY, eut un fils Felipe (1799-1891). Celui-ci, après avoir passé une partie de son enfance en France vers 1805, revint en Europe en 1821, pour faire des études à Madrid dans le but de devenir avocat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Famille Aloy</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c110-famille-aloy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c110-famille-aloy/</guid>
      <description>La Famille ALOY par Emmanuel BOËLLE, 2002
La famille ALOY est originaire d’Espagne. Don Valdivio ALOY, et son épouse Dona Magdalena LLUIT, eurent un fils, Don Narciso ALOY y LLUIT, né à Gerona (Catalogne) le 31 Juillet 1739.
Ce dernier, médecin, épousa à La Havane, le 01/09/1786, Maria de las Mercedes RIVERA y RODRIGUEZ, née à La Havane le 18/02/1744, fille de don Pedro RIVERA, originaire de Motril (petit port d’Espagne au sud de Grenade) et de Dona Francisca VILANO RODRIGUEZ y HERNANDEZ, de La Havane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Famille Bioche</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c120-famille-bioche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c120-famille-bioche/</guid>
      <description>La Famille BIOCHE par Emmanuel BOËLLE, 2002
La famille BIOCHE, d’origine probablement normande, semble être implantée aux Antilles dès le début vers 1650 du peuplement d’origine française.
Le plus ancien BIOCHE connu, Pierre BIOCHE, serait décédé en 1680 à St Christophe, première Antille colonisée par les Français, mais qui fut conquise ultérieurement par les Anglais et rebaptisée St Kits. Les habitants se transportèrent vers la Guadeloupe et la Martinique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galerie de portraits</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c130-galerie-portraits/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c130-galerie-portraits/</guid>
      <description>Galerie de portraits  Jean-Joseph Chauviteau, dit Salabert (1775-1823)    Bonne Maman Chauviteau, née Serafina Aloy (1786-1880)     Oncle Charles Guenet (1810-1869)    Merced Hernandez (1815) épouse Antonio Carillo     Jean Chauviteau (1803-1880)    Joséphine Guenet, dite Solancine (1803-1897), ép. Jean Chauviteau     Ferdinand Chauviteau (1808-1895)     Séraphine Chauviteau (1810-1889), ép. Xavier Hermet    Xavier Hermet (1792-1850) ép.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Lettres de la famille (article de 1989)</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c135-article-ghc-lettres-famille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c135-article-ghc-lettres-famille/</guid>
      <description>Les Lettres de la Famille CHAUVITEAU Par Emmanuel BOËLLE in G.H.C. Bulletin 7 : Juillet-Août 1989 page 52 et suivantes
Il s’agit d’un ensemble très important de lettres et de documents dont une partie des courriers familiaux a été publiée, à une date inconnue, chez Dumoulin et Cie, 5 Rue des grands Augustins à Paris, sous le titre « 1797-1817 : Lettres de Famille ; retrouvées en 1897 ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lettres de famille publiées en 1897</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c140-lettres-famille-1897/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c140-lettres-famille-1897/</guid>
      <description>Notes de l’éditeur du site web :
 Une numérisation de l’ouvrage publié en 1897 est visible sur le site Gallica (ark:/12148/bpt6k5535096g) (ou au format pdf à cette adresse), et une réimpression peut être commandée sur le site Hachette BnF (EAN: 9782013185523). Emmanuel Boëlle a présenté et résumé cet ouvrage dans l’article de 1989 lisible ici. La numérotation des lettres a été ajoutée par Emmanuel Boëlle, elle n’apparaît pas dans l’ouvrage de 1897.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Souvenirs de Mamita</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c160-souvenirs-mamita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c160-souvenirs-mamita/</guid>
      <description>Notes de l’éditeur du site web :
Cette page reproduit l’appendice de l’ouvrage publié en 1897, visible sur le site Gallica (ark:/12148/bpt6k5535096g) (ou au format pdf à cette adresse), dont une réimpression peut être commandée sur le site Hachette BnF (EAN: 9782013185523), ainsi que la partie des souvenirs non publiée dans l’ouvrage précitée, retranscrite par Emmanuel Boëlle et réinsérée dans le texte ci-dessous. La partie des souvenirs publiée en 1897 est également lisible sur Wikisource.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40 000 hectares en Floride</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c165-article-ghc-hectares-floride/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c165-article-ghc-hectares-floride/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Château en Espagne&amp;rdquo; pour la Famille Chauviteau ? 40 000 hectares en Floride ! Par Emmanuel BOËLLE in G.H.C. Bulletin 79 : Février 1996, page 1538 et suivantes
Rêve ou réalité ? Voici les faits :
En 1826, Mme Vve CHAUVITEAU, qui avait perdu son mari, Salabert, 3 ans auparavant, ce dernier ayant laissé une succession d’environ 2 Millions de Francs, prêta à un vieil ami de la famille, Mr Moses LEVY, 50.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tombe au Père Lachaise</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c180-pere-lachaise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c180-pere-lachaise/</guid>
      <description>Le Père Lachaise     Tombe de la famille CHAUVITEAU où furent enterrés Salabert CHAUVITEAU et son épouse Sérafina ALOY, dite Mamita.
Elle se trouve au Cimetière du Père Lachaise à Paris, située dans la partie haute du Cimetière, (concession N°17140, acquise en 1823), dans la bordure du “Chemin des Anglais”, prolongation du Chemin du Quinconce, parallèle à l’Allée Transversale N° 1, en face du panneau “43ème division”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Généalogie</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c900-genealogie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c900-genealogie/</guid>
      <description>Généalogie des différentes branches de la familleIndex des patronymes Aloy(1), Amblard(1), Audebert(2),Audouin(1), Auger(1) Belem(1), Benoist(1), Bioche(53), Boelle(10),Boisses(1),Bonjean(5), Bossant(1),Boulogne Cazeau(2), Bourdel(6), Burthe(1) Cadou(1), Cardonnet(2), CARRERE(1),Carreau(1), CHARVERIAT(5), Chauroy(1), Chauviteau(73),Coquet(1) David(1), deBoischevalier(1), de Chasseval(1),de Chateaubourg(1), deCroze Lemercier(1), de Laboulaye(8),de Mons(1), de PoulpiquetDu HALGOUET(2), de Souza Lobo(1),de Vitry d&#39;AVAUCOURT(1), Debec(1), Delze(1),Des Bassyns de Richemont(1),Dournaux Duclos(2), Drouillard(2), DuBois(1), Du Tillet(1),Dubois(6), DUCHE deBricourt(1), Dumoutier(1),Dupoux(1), Duquesnoy(2), Durand(1),Durouchoux(1), DURUFLE(1) Eschasseriaux(1), Etienne(3) Favre(1), Foucher(1), Fouqueray(6), FREJAVILLE(1) Geoffroy Chateau(4),Gouilloud(1), Gourbaux(1), Grange(1),Granier(1), Grizel(2), Guenet(12),Guerin(1), Guybert(1) Hely d&#39;OISSEL(1), Hermelin(1), Hermet(6),Husson Carcenac(4) Impert(1), Jauffret(1), Joubert(1),Journel(1) Larossa(1), Larsonnier(6), Larue(vesinne)(1), Larue(5),Le Bret(3), LeCerf(4), Le Gorrec(1),Le Maire(1), Lebrun(1), Lelievre(1),Lemaire(2), Lemy(1),Leroy(1), Lesquillet deNesmond(1), Letellier de Laubray(1) Maller(1), Mandret(1), Marchand(1),Marsan(1), Marucheau(1), Masquelier(1), Mathorel(1),Maurel(2),Meignan(4), Melse(1),Mercier(2), Mertian(3), Mesnard(3),Michineaux(2), Minangoy(1), Molina(1),Monnier(5), Moreau(1), Moullin(1),Moutard(1), Musnier(10) Nogues(26),Pajot(2), PASTRE(5),Perroy(1), Petit(1),Pierard(1), Pierret(22), Pillet(1), Pincevoir(1),Poiraud(1) Queret(2) Raby(4), RECAMIER(9), REMY(1),Ralhery(1), Ratel(3),Renaudin(1), Renoir(1), Roberteau(1),Rodrigues Henriques(1), Roger(1), Rojas(1),Rouiller(1) Saulnier(4), Subervielle(1) Tassart(1), Thibaudeau(1), Thibault(1), Thieblin(4),Turbe(1) VALLEE(5), Vallet(1), VatinPerignon(3), Verel(3)  GénéalogieAloy, Serafina (1786 - 1880)b.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anecdotes familiales</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c980-anecdotes-familiales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c980-anecdotes-familiales/</guid>
      <description>Anecdotes familiales… 1787 — St Gilles sur Vie (85) : Le tonnerre fait à l&amp;rsquo;église des dommages considérables. …le même jour 12 février 1787 à neuf heures et demie du matin pendant que M// Chauviteau vicaire de cette paroisse célébrait au grand autel dans cette église le Saint Sacrifice de la Messe le tonnerre est tombé sur l&amp;rsquo;église a dégradé cet autel, a renversé ce prêtre au pied de l&amp;rsquo;autel mais Dieu l&amp;rsquo;a conservé et il n&amp;rsquo;a pas eu de mal, quelques personnes dans l&amp;rsquo;église en petit nombre alors ont été renversées une seule femme à genoux sur le marchepied de l&amp;rsquo;autel de St Sébastien a été un peu blessée à la jambe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sources et liens sur l’histoire de la famille Chauviteau</title>
      <link>https://famille-chauviteau.site/c990-sources-liens/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://famille-chauviteau.site/c990-sources-liens/</guid>
      <description>Sources et liens sur l’histoire de la famille Chauviteau Articles de la Revue « Généalogie et Histoire de la Caraïbe »  Emmanuel BOËLLE, « Les Lettres de la Famille CHAUVITEAU », juillet-août 1989, bulletin n° 7, pp. 52 et ss. ;
 Emmanuel BOËLLE, « &amp;rdquo;Chateau en Espagne&amp;rdquo; pour la famille CHAUVITEAU, 40 000 hectares en Floride ! », février 1996, bulletin n° 79, pp. 1538 et ss. ;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>